\input{../../lib.tex}

\hypertitle{2013}{Juin}{De Wolf Christophe\and Legat Beno\^it}

\paragraph{Resource utile}
\url{http://www.forum-epl.be/viewtopic.php?t=10154}

\section*{Question 1}
On considère le modèle de trafic routier LWR
avec la condition initiale suivante.
Soit un feu rouge situé en $x = 0$.
Pour les $-d \leq x < 0$,
la densité de trafic est maximale et les voitures sont,
de ce fait, à l'arrêt.
Pour les $x > 0$ et $x < -d$,
il n'y a pas de voitures.
En $t = 0$, le feu passe au vert.
\begin{enumerate}
  \item Transformer en une équation du transport de $\rho(x,t)$.
  \item Dessiner les caractéristiques de $\rho(x,t)$.
  \item Donner $x(t)$ la trajectoire d'une voiture située en $-d$
    (la fin de la file quand le feu passe au vert).
  \item Au bout de combien de temps la dernière voiture passe le feu ?
\end{enumerate}

\solution{
}

\section*{Question 2}
On considère l'EDP de Laplace pour $u(r,\theta)$ :
$$\nabla ^2u =
\ffpart{u}{r} +\frac{1}{r} \fpart{u}{r} + \frac{1}{r^2}\ffpart{u}{\theta} = 0$$
dans un cercle de rayon $a$ avec une coupure en $\theta = 0$.
% FIXME est-ce que ça a du sens de mettre coupure ici ?
Sur le pourtour du cercle,
on impose que $u(a, \theta) = g(\theta)$.
Sur la coupure en $\theta = 0$,
on impose que $u(r, 0) = 0$ d'un côté et
$\fpart{u}{\theta}(r, 2\pi) = \frac{u_0}{2\pi}$ de l'autre.
\begin{enumerate}
  \item Faites un dessin du domaine dans le plan physique $(x,y)$ et dans le
    système $(r,\theta)$ et
    indiquez les conditions aux limites sur chaque bord.
  \item Obtenez par la méthode de séparation des variables,
    la solution sous forme d'un développement en série.
    Écrivez clairement les intégrales à effectuer
    pour obtenir les coefficients du développement.
\end{enumerate}

\solution{
}

\section*{Question 3}
Idem que la question 3 de Janvier 2012.

\section*{Question 4}
Calculez l'intégrale suivante
$$\int_0^\infty\frac{\cos(x)}{x^2+a^2}\dif x$$
où $a$ est un réel strictement positif par la méthode des résidus.

\solution{
}

\end{document}
